［又送大禮］本港沙灘廢棄膠樽四成屬內地品牌

有環保團體的調查發現，在本港沙灘檢獲的廢棄膠樽近四成為簡體字品牌。 綠惜地球上個月在香港及台灣合共進行十六場淨灘行動，在沙灘收集逾五千二百個廢棄膠樽，簡體字品牌的膠樽佔逾六成，其中在香港收集的近一千八百個膠樽，近四成為簡體字品牌。

對於環保署早前聲稱來自內地的海上垃圾只佔整體百分之五，綠惜地球認為值得商榷，要求粵港兩地加強合作，防止廢塑膠污染海洋生態，飲品生產商亦應負責任，制訂積極減塑目標及時間表，做好源頭減廢及回收。

團體指這些膠樽都是於較偏遠的沙灘拾獲，包括鶴咀垃圾灣及東龍島等，估計膠樽由內地漂流至香港

明眼人一看便知是移花接木

環保署：內地品牌唔代表由內地人棄置